---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۷۲
---
# غزل شمارهٔ ۳۷۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بی‌جهت با ما چرا آهنگ غوغا کرده‌ای؟</p></div>
<div class="m2"><p>غالبا امروز قصد کشتن ما کرده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گاه چون شیر و شکر، گاهی چو آب و آتشی</p></div>
<div class="m2"><p>من نمی‌دانم چه خویست این که پیدا کرده‌ای؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گر مسیحا مرده‌ای را زنده می‌کرد از دعا</p></div>
<div class="m2"><p>تو به یک دشنام کار صد مسیحا کرده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دیده جای تست، بنشین، از نظر غایب مشو</p></div>
<div class="m2"><p>مردمی کن، چون میان مردمان جا کرده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دوش می‌گفتم که: مهمان هلالی باش، گفت:</p></div>
<div class="m2"><p>دیدن خورشید را در شب تمنا کرده‌ای</p></div></div>